【倫常命案】弒母剁頭「12樓丟下」 逆子寫下「人生短短幾十載」字條

狠心弒母的逆子「阿梁」18日晚間因與母親爭吵，竟持菜刀砍下母親頭顱，還將她的頭顱從12樓高處的陽台丟下，導致生母不但身首異處，還頭顱破裂變形無法辨認容貌。另外，阿梁見到警消到場待命後，竟又情緒不穩往樓下狂扔傢俱、拖把等物品，其中還包含兩張疑似和母親相關的字條「人生短短幾十載...話出口多思考」。

▲逆子阿梁狠心弒母，現場留有疑似他曾寫下對母親不滿的字條。（圖／記者陳雕文攝，下同）

在阿梁扔下的物品當中，包含了傢俱、衣褲、球鞋、拖把、光碟片、除濕機等等物品，其中還有兩張疑似寫有對母親不滿的字條「人生短短幾十載，凡事不必太計較，話出口多思考」、「慈悲如母，體恤眾生之苦」，但詳細案情和字條是否確實是逆子阿梁所寫，仍有待警方釐清。

警方查出，逆子的手段相當兇殘、跟據屋內打鬥毀損狀況，顯示死者不斷逃竄躲避，從客廳躲到房間仍難逃逆子持菜刀斬首。梁嫌先拿一把菜刀，在臥室持刀砍斷母親頸動脈後，趁被害人不支倒地，接連用菜刀連砍母親脖子10多刀把生母頭部墮下。警方勘驗現場發現有兩把菜刀沾染血跡，其中一把刀刃嚴重倒捲出現多處缺口。

逆子阿梁在狠心弒母後，先是把母親的頭顱從12樓高的陽台丟下，接著又疑似毒癮發作，又拿刀在家裡繼續胡亂揮砍，還將家裡的傢俱胡亂丟下中庭，而落網後又不斷喃喃自語或偶爾咒罵，無法清楚表達情緒。檢警19日早上將偵訊梁姓兇嫌並在中壢殯儀館解剖室勘驗被害人遺體，以釐清死因和逆子行兇動機。

痴撚線

又係道友

香港代表

呢啲咪叫樂而不淫
最多罰下錢

唉 睇字都心寒

要積幾大怨氣先做得出？

屌 睇左倫敦命案 仲喺度搵倫敦邊度

怨乜鳩姐 吸毒high撚大左啊

真係唔好吸毒，會害死人

high左都要有野trigger到架？

其實好多國家都發生過呢啲 美國俄羅斯加拿大又鬼國？

人生五十年

無記錯既話好似終止左租約

另外，阿梁見到警消到場待命後，竟又情緒不穩往樓下狂扔傢俱、拖把等物品

乜撚嘢警消

個老母算唔算自殺 被親生仔殺

信長就殺敵人
佢就殺老母

09字頭電話
台北，新北叫胡

寫明桃園縣議員啦

喱單野有番咁上下歷史

係wor屌

隊草隊到咁

老母寫字勸誡, 都算平心靜氣, 點知身首異處

屌你係咪盲架

手字幾靚

睇字以為係佢阿媽寫

呢個世界上，即使喺我哋訓教嘅期間，真係會發生好多慘劇嘅事情。

人生短短幾十載，凡事不必太計較，話出口多思考

其實講得好岩
好多時都係口多出事

支那冇呢啲新聞

臭港嗰啲日撚日叫交家用都冇幾可俾仔斬 臭港人真忍得

連登d廣告想點？

你智商幾多？

智商同高雷d學生差唔多。

窮人生仔既後果

唔緊要 台灣都係鬼島

睇錯邊個字

台灣咪繁支冇睇錯

比我老母話我有病係疚由自取之後有點明白句說話

一睇就知係老母寫架啦 我老母都鍾意寫呢啲

是日本兵

香港藍絲廢老好應該遭到如此對待。

邊到寫佢吸毒

盲既就出少句聲啦

唉，唔知呀，唔想知呀
做生意即係講供求呀，有人買咪有人賣囉！

想知佢地嘈乜。

啲字似佢老母寫比佢多過老母寫比佢

最美風景